有咗呢樣野我唔信班狗官可以再凍結我哋嘅捐款

屬於香港人嘅眾籌網嚟啦！

我地係一班土生土長嘅香港人，設立左眾籌網站- Acupofcoffee 。我哋相信唔再飲Starbucks 嘅香港人會願意用一杯咖啡嘅錢去幫助有需要嘅人。

Q. 點解香港人需要自己嘅眾籌平台？
A. 因為眾籌能夠以最直接渠道幫助需要嘅人，受助人能夠自己選揀點樣用資金。大家可以見到香港政府為咗對付手足們已經無所不用其極，大家嘅血汗錢可能隨時因爲暴政而凍結，而眾籌平台就係相對安全嘅做法，無大台而且針對性籌款令極權政府唔能夠隨意凍結籌到嘅款項。

Q. 點解要有屬於香港人嘅眾籌網？
A. 現時Gogetfunding, Gofundme等香港人熟悉嘅眾籌平台係收取緊5-10%手續費，費用高昂，數以百萬計香港人嘅善心及血汗錢未能去到所需人手上，因此我哋製作咗一個屬於香港人的眾籌網。

Q. Acupofcoffee 有咩優點？
A. 相比以上嘅平台，我哋只收取1%的費用，用作營運費用。

Q. 而家情況咁危險，acupofcoffee安唔安全？使用者會唔會比人拉架？
A. For 發起人，我哋只要求輸入基本個人資料，並唔會進行核對及查證，以保證發起人私隱。For 捐款人，你可以透過匿名方式捐錢。本網站並不會儲存其個人信用卡及任何銀行帳戶資料，所有交易會經由Stripe處理。
此外，網站的寄存公司及伺服器均位於海外，擁有極高安全性。

同埋我哋會使用程式進行OFAC及Sanctions方面的檢查，確保每單交易合規。盡一切努力去減低使用本平台作洗黑錢之嫌疑。

Q. 咩係Stripe？
A. 我們選擇Stripe作為唯一的交易途徑。因為....
Stripe成立於美國，是全球著名的網上第三方支付平台，基本上大部份海外網店均使用Stripe (或paypal)進行付款。
Stripe會收取 [3.4% + $2.35/每單交易] 手續費，相比paypal的5%更廉宜。
項目發起人亦可把資金存放於Stripe帳戶之中(類似於PayMe)，有需要用才轉入戶口，以防被不法份子偷取金錢或銀行凍結帳戶。

Q. 點樣有助黃色經濟圈？
A. 作為新型產業，傳統的銀行及借貸公司未必肯提供資金。我哋必需靠香港人的互助精神，將每一個可行的創意發光發熱。
我哋亦建議項目發起人除了要求無償捐贈之外，亦可以提供回饋予捐款人(例如眾籌做抗爭日曆，捐款人可獲贈日曆一本)，從而達致真正的黃色經濟圈。

而平台的首頁banner位置為文宣區，歡迎大家投稿！

(朋友代po)

推

Push

如果早啲岀就好

推 終於唔洗俾人食水太深

間野開到bank account?

Pushhhhhh

要搵名人認證先
費時Kickstarter事件又發生

推到有人用！

點解要信你 ?

如果搞得成真係全力支持
但點樣令平台運作得安全可信?

搞清楚先

大家都係想出一分力, 希望大家開頭可以試下d銀碼無咁大既眾籌活動, 俾次機會個平台

如果唔係就keep住俾外國網站幾十萬幾十萬咁賺

如果搞手係香港，會有機會比證監咬

唔洗開bank account, 個錢直接過入眾籌發起人個stripe account, 好似Payme咁, stripe可以隨時top up或者transfer to bank

例如籌到100萬, 你可以直接一炮過入你個bank acc, 又或者分10次10萬, 又或者有需要先拎出黎, 一直擺係stripe account都得

唔係唔信 不過你搵名人認證先

好事黎，不過搞手就小心d啦，d狗會亂咬人

驚狗多啲
只要唔涉及集體投資計劃 (CIS), 就唔關證監事

agger
個諗法好好 但避免人血饅頭 要搵啲有公信力嘅人物認證

可唔可以整返個中文介面

希望之後有d細銀碼既眾籌可以試下

S

Z

建議搵名人endorse先
或者搵佢地帶頭發起眾籌

加油手足

不過用外國眾籌網，係因為個網站有公信力，唔會呃人。

只要做到有公信力，一定有大把人用

錢真係好搵
用 整個網就可以收 1%
講到最後籌左既錢唔洗落銀行戶口咁
仲未計要比曬個人資料你

冇人會質疑個付款方法安唔安全
而係首先個平台安唔安全

推，呢d 抵你賺，加油

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

push

因為香港人容易呃囉

有沒得整離岸戶口? 將錢放曬是香港, 比人掐春袋

無知一問 kickstarter事件係咩?

拉

推post

Push !

支持

好似唔會比個人資料平台wo
唔係剩係會比資料stripe 咋咩？

利申： 非IT狗

唔係話質疑你，但係點確定你唔會拎錢走人？講個信字？

有心 但唔好意思 真係信唔過 各位想捐既話記得要睇定啲

唔信

留名跟進

好可疑

點解連登仔可以咁都 正 > 負評

Up

大家用外國網站都無問題, 當學下英文

無錯

光復香港由港足做起

We are Hong Kong 🇭🇰🇭🇰
Ole ole ole

本谷旨在有興趣睇港足港超或者有睇開的球迷入嚟討論波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿

光復香港由重建港足文化開始
Tg:

Ig:

我信手足整個平台出黎用意係好 所以好想以後捐錢可以用你地
但要比到信心 個信任唔係解立係某一單項目嘅層面 係成個平台要認證 同埋有啲嘢要公開比手足監察 例如公開年報之類

jeng wo push

搵名人認證先啦

完全明白, 我自己都係咁諗
我去捐錢既時候都會諗果個人信唔信得過
但希望大家俾少少時間, 俾少少信心, 俾少少機會
平台會想辦法搵名人去endorse架啦!!

兄弟爬山

加油

你用Stripe Connect
Integrator(唔知係你定Thrinacia) 會睇到user全名
問題係點解要信你/Thrinacia
而唔係gofundme/gogetfunding等大機構

推上熱門

依啲有諗野既 reply

就咁少人 quote

一個二個 乜都唔理 push push push

推～

其實單純籌錢根本唔需要眾籌平台
籌助者開個戶口收錢就得
paypal 又好 stripe 又好 完全離岸都好
錢嘅走向係主導於交易平台而非眾籌平台

使用眾籌平台最主要提供嘅服務係流程管理
例如眾籌不達標就退款
對詐騙項目嘅監管（包括保證自身嘅可靠性）
campaign 嘅管理等服務
如果要推廣應該喺呢啲方面多作解說

項目發起人亦可把資金存放於Stripe帳戶之中(類似於PayMe)，有需要用才轉入戶口，以防被不法份子偷取金錢或銀行凍結帳戶。

Payme點會冇bank account, hsbc 有個中轉account 儲起d錢。所有合法既payment method 都有bank account...間公司會同銀行合作..

另外Bank ge 體系就係為世界所認同，d錢唔係bank 度就已經脫離左呢個體系，唔係d錢話想入就入。
所以點解有洗黑錢呢樣野...

推！

啱, 做收錢嗰個一定要有公信力,
否則根本 bull shit

6 個月啦, 通街都係「被失蹤」「被自殺」既香港
點解仲有咁多人天真到咁輕易相信其他人 ?

同街邊搵個呀茂拎住個箱叫人捐錢有咩分別

成個post講既野同"凍結捐款"都無關
全部人見到黃色就上撚曬腦

著黃衫 戴 pepe 頭套 同埋要寫明黃色捐款箱

講多少少自己咩background好喎

其實得咁少push
一個人換下ac 推都係咁上下

p

人地好清楚俾左理由，食水深
係正面幫件事嘅都係應該諗點解決技術問題同可信度問題
如果要質疑佢賺果1%而俾人地賺10幾%又得，下下掉句錢真係好賺俾嘗試做啲野嘅人嘅話無咩好講

可唔可靠架。。。依排咁多人呃

樓主仲要呃人 gofundme 收 5-10% 行政費

明明係 0% + stripe fee (2.9% +30c)

睇定D先

樓主仲要呃人 gofundme 收 5-10% 行政費

明明係 0% + stripe fee (2.9% +30c)
依家樓主收 1% + stripe fee (2.9% +30c)
邊個食水深?

睇定d 唔好捐住

補充多少少
Stripe係可以睇到極有限既information, 包括發起人個Email address (但可以注冊個新既黎用), 但名字, 信用卡同銀行等等係絕對睇唔到
但老實講, 發起人係需要出全名先有人信, 如果唔係會無人捐俾佢, 好似許智峯咁, 如果一個nobody都唔會籌到咁多錢
至於捐錢人, 你完全可以匿名捐, 所以唔存在資料洩露既問題

至於Thrinacia只不過係平台既engine同技術支援, 佢都唔會有我stripe account pw 去睇我d資料

講到信心問題, 都係果句, 俾多少少時間, will prove it!!!

正喎，呢個真係要推

我相信眾籌陸續有黎

利申：每月草起一筆for捐款

黑警話充公就充公架喇
有權力就可以話事，使撚理你咩網咩
兒登仔醒未啊

其實你講得無錯
但平台呢樣野可以令到成件事smooth啲
好難叫一般人申請paypal/stripe acc去捐錢, 大家寧願用信用卡

門檻太高令到人唔想捐錢, 會失去眾籌既意義

但監管呢方面同依家大家追求既匿名性有衝突, 會盡量平衡
你有咩意見都可以講下

最後一拉
1. 成件事都同凍結捐款無關
籌完都係要入銀行戶口 都可以凍結
2. 整左個網就想收1%
3. 樓主呃人gofundme收 5-10% 行政費
事實係 0% + stripe fee (2.9% +30c)

所以樓主係比gofundme收多 1%
4. 跟樓主個網搞眾籌有機會比樓主知道你真名
因為 Stripe 要拎錢既話要對番銀行戶口名

最後問題係 點解要信樓主/Thrinacia
而唔係gofundme/gogetfunding等大機構?

make sense

你個網關唔會凍結銀行咩事？

我嘅意見就係既然係眾籌平台
就應該針對眾籌平台嘅服務去推廣

如果你只係推廣用stripe 有幾好
咁何不開個文宣po 叫大家開ac 呢？
我印埋文宣日日落街貼都無問題

避開講解呢個眾籌平台本身嘅服務
轉而將交易平台嘅特性包裝成自己嘅優點
咁喺商業世界可能好普遍
但打住抗爭旗號而咁做就不敢苟同了

快啲走呀你
我之前叫物資站交代條數 比人話我分化撚呀

對唔住 信唔過

D錢係可以入架, 但會trigger到suspicious transaction alert, 事後銀行會問番個原因, 只要俾到個legitimate reason就無事
for example, 你一炮過由stripe過100萬入你個bank account, 銀行會問你D錢點黎, 可以有好多種答案 (純粹學術討論, 唔鼓勵呃銀行)

依家可以避免左幾千人不停入錢去你戶口, 呢樣就真係好難解釋啦

支持 但係認證咗先 諗諗點樣認證你團隊嘅公信力
呢家時勢信用好緊要

樓主避而不談

推 好有用

gofundme 係charity purpose + in USD dollar 就唔收平台費, 唔係charity會收5%
但其實始終香港都係用港幣多, 你美金轉番港幣都會蝕1-2%

睇下許智峯個眾籌, 籌330萬會預左俾30萬手續費, 其實真係蝕左好多

逐個覆緊啦, 俾少少時間

樓主解左，gogetfunding 亦一向近10%手續費，登報6百幾萬俾左五十幾萬出去係事實
係，無論你同樓主資訊都係唔齊，但不如補足或者俾資料去討論可行性啦，無謂下下話左人呃先

例子

我而家搞眾籌
為左唔想我出名比人凍結戶口
所以我唔開名喇
大家捐錢比我啦

1. 凍結捐款都要出師有名, 依家呢個做法已經將懷疑被洗黑錢減到最低, 如果有一日黑警或者共產黨亂咁黎, 完全想封邊個就邊個, 的確暫時係未有方法。 另外, 平台既對象會係啲一次性既project, 例如幫籌醫療費, 法律支援, 唔會好似星火咁持續並大量地收錢, 我相信咁樣唔會俾人凍結

2. 有一日我俾人拉左, 我希望你會養我屋企人

3. 上面覆左, for charity purpose + USD dollar 先係免費, 但唔係charity要收5%, 美金轉番港紙都要手續費

4. 我講左係唔會知, 只會知你個stripe account名, 你注冊時打乜都得, stripe係會要求你真名去對銀行戶口, 但Stripe係唔會俾我睇到其他人既真名

5. 點解要信我? 呢一刻可以唔信我, 但我會用行動去證明

點信你

你可以試用下

開個campaign, 申請個stripe, 搵朋友試下捐10蚊, 睇下啲錢係咪直接入左你account?
你試完係到講聲, 幫你delete左佢

我們

其實除咗平啲
其他所謂優點都係同其他平台差唔多

USD personal campaign都係0%
HKD 即係要入香港戶口, 即係可以被凍結

以上係講緊gofundme, 唔係講gogetfunding

許智峯係寫約20萬唔係30萬=6-7% (gogetfunding4%+stripe2.9%)
如果可以確保到大家安全比4%值唔值就你地自己判斷

而且信thrinacia既話用呢個就得

100% free (+stripe) 無必要多個中間人(樓主)

啱。

三唔識七點知你阿水

我講gofundme, 你講gogetfunding
仲有gogetfunding 4% 何來 5-10%?

唔好話計埋stripe呀 樓主自己都無計

首先 你要有公信力

搵名人endorse, 要公信力，可搵下燒山，Gphone, 劉細良，毛ee 等

之前單和你宵咪中過伏囉

聽到近排集會都有新口號大家睇睇please

[香港獨立 唯一出路] 係口號定話行動？(長文-警世)

有冇人擔保？
面對咁大筆錢 好難相信你bo

—————————————————
抗爭英文版懶人包
請幫推+瘋狂share去twitter reddit

【All you need to know about Global Anti-Chinazi Movement】

我明係有人好心想幫手 不過最近和理宵條友吞左幾十萬 到而家真名都無 係有d 陰影既

唔割純討論
你唔儲個人資料咁掉返轉點證明到你唔係洗黑錢？ 外國收得貴因為信譽同一堆compliance, 如果眾籌網站比人hack 到都幾大獲。

e.g. 可能克警求其一個罪名拉左你， 搜哂你屋企既電腦， 如果你有save 低密碼就會入到所謂既海外伺服器

大家討論吓先 諗諗有咩方法可以完善啲個平台

借個位

全港首個「非中國製造」網購平台即將上線!!!一齊Say No To The Red!!!

ok, check check sin

留名先

Kickstarter 嘅 Kickstarter

又1% 然後又話

Stripe會收取 [3.4% + $2.35/每單交易] 手續費，相比paypal的5%更廉宜。

條數即係點計

唔係話幫邊一面
收錢嘅公司hold住咁大條數，中間牽涉好多手續費
同埋要核數又呢又路去應付政府稅局同銀行
仲有啲人捐完經信用卡公司提出退款，假咭之類風險
所以開間公司收錢然後接近零手續費捐番哂出去
即係貼錢做

如果有人貼錢做而又唔走佬執笠
咁係值得尊敬嘅

有機會唔好得過paypal幾多
特別係忽然大量transactions湧去個account

係真就好

俾人hack點算

直頭食緊人血饅頭，咩為左香港人前 香港人後，真係好撚嘔心。
咩1%營運成本呀屌你老母，run個咁既網有限cost，你憑咩收1%，憑你識駁payment gateway？定係識為香港人著想？
想食人血饅頭你就咪撚扮聖人。

pushhh

同你一樣想問 佢自己俾2.4%？

好心整好少少個網頁🙈🙈🙈咁樣present 起上黎唔係咁好睇

無用過paypal/ stripe做生意嘅咪會比佢呃到
雖然stripe係平過paypal，hk local 講緊3.4%+$2.3同3.9%+$2.3 transaction fee即係0.5%，仲有fx rate。實制上成個運作根本同paypal無分別，2間野都係PCI compliant, 任何政府/金融機構查都一定會比料。
仲話要綁落私人戶口，用私人戶口收咁多筆/一大筆錢實俾銀行flag，一查發現做生意收入就加多條逃稅走唔甩
到底係個搞手低b唔識野定係想cap水？可能搞手用海外公司戶口開stripe咁就真係cap水喇

operation 係香港，過兩日就充公埋

連儂牆要堅持 作用比你想像中大

Btw講俾搞手知嘅就係而家全球二百幾個國家聯哂網，連bvi都入埋就係唔俾逃稅用海外公司戶口開都無用架，你要交稅架

期待樓主進一步行動

感謝手足

謹慎行事，名人驗證

岩
7000萬1%都70萬

香港既咪仲易比港共打壓

Stripe會收取 [3.4% + $2.35/每單交易] 手續費，相比paypal的5%更廉宜。
但係你收1%？

up

要推

純粹想問下
有無睇左comment 先推？

stripe抽完你再抽

不如請教下王維基先生，起法律、會計、監察上拎意見同合作？

都唔岩數，人地stripe收>1%，你收1% ?
香港人用，但全雞腸？

又話土生土長又本土
點解唔整個中文介面方便年紀較大既人

幫推

再推

疆屍空殼acc又出黎呃錢🤣🤣🤣

收皮啦你 1%
人血饅頭

用佢就係信佢唔會拎咗啲錢走

就算你唔收錢，都要人信你唔會夾走啲錢先得

但如何叫人信你?

我係呢到一次過覆晒大家啦
首先係收費既疑慮, 1%係Stripe收完之後, 我地平台再收, 簡單啲講, 籌到100萬, 我地會收1萬
點解要收費呢? 網站有成本, 個平台負責人冒住俾人拉既風險去run個平台, 要諗下黃色經濟圈個意思係咪要人無私咁付出先得, 要人出錢出力出命但唔賺得錢
傳統既慈善機構講緊20%, 30%, 去到80%既行政費都有, 外國眾籌平均係5-10%, 有部份可以0%係因為佢已經做大左, 有其他賺錢既項目cover番佢免費果part既成本。而我地淨係做抗爭相關既項目, 真係唔會再有其他收入去抵消番個成本, 希望大家見諒

其次, 點解要用英文? 有幾個原因
1. 以為大家上開外國既眾籌平台, 都係英文, 以為呢個唔係咩大問題, 呢樣的確係疏忽左。
2. 網站大部份內容都係中英對照
3. 網站個engine 係外國, 介面本身係全英文, 我地想盡快推出, 愈遲出只會愈多錢俾外國平台作為手續費收左, 但我地會keep住譯番做中文

至於大家最關心既法律問題, 團隊其實做足晒功課, 我地仲驚過你
1. 眾籌係香港唔會犯法, 除非眾籌個目的係拎啲錢再投資, 咁就會俾證監查
2. 黑警只可以話係洗黑錢而去凍結銀行acc, 但洗黑錢個門檻其實好高，唔會話你突然間入300萬入戶口, 就會告你洗黑錢, 香港人真係隨時賣車賣樓都有呢筆數
3. 拎星火單野做例子, 首先銀碼要大, 7000萬, 其次啲人係直接捐款去佢銀行戶口, 即係會做成大量交易次數, 好多人入支票入現金, 即係有大量現金, 星火拎左啲錢買保險, 受益人寫個人, 係洗黑錢典型警號, 個銀行戶口係一間空殼公司, purpose of account 同交易量不符。基於以上種種, 所以有位俾人入
4. 相對地, 我地平台唔係用銀行直接處理交易, 我地搵左Stripe作為中間人, 假設有1000人捐款, 每人500蚊, Stripe會處理好晒先, 再一筆過轉去銀行戶口, 係銀行既角度, 只會顯示一筆50萬既存款, 我相信會容易解釋好多, 亦唔會trigger到銀行反洗黑錢方面的注意
5. Stripe/Paypal會唔會出賣香港人?奶共? 呢樣唔係我地考慮既範圍, 如果佢跪低左, 即係表示美國既金融機構都跪低埋, 咁其實你用邊個眾籌平台都一樣, gogetfund, gofundme, kickstarter, indiegogo 全部都會中伏。
6. 如果我地俾人hack左, 對方係咩資料都拎唔到, 因為本身個平台係咩資料都無, 我地無要求你入任何資料, 除左email用作聯絡之用, 擔心既你可以即刻註冊一個新既。至於Stripe會唔會俾人hack, 呢樣都唔係我地考慮既範圍, 正等於匯豐會唔會俾人hack, 我相信個可能性極低。
7. Stripe會唔會因為你眾籌close你account or 凍結你既錢? 絕對唔會, 因為佢盤生意就係做眾籌客, 做眾籌起家。註冊帳號時佢會問你type of business, 而第一個選擇就係crowdfunding
8. 至於我地會唔會拎錢走人? 講左好多次, 所有錢銀係唔經我地手 (除左果1%手續費), 個流程係: 有人用信用卡捐左500蚊, Stripe係直接扣起佢既手續費, 即$19.35, 再幫我地扣起1%, 即$5, 剩番既$475.65係直接過入眾籌人個Stripe acc, 我地係郁唔到筆錢

希望以上可以解決到大家既疑問, 有咩唔明, 再問

我嘅疑問係你地嘅眾平台本身嘅服務係點
例如點樣監管啲詐騙眾籌 保障收付雙方
對於眾籌嘅流程管理又提供咩服務

你網站講到
// 所有捐款將直接過數項目發起人的Stripe帳戶，任何款項並不會存於我們平台上。所以有關退款事項，你需要直接與項目發起人聯絡。
我們強烈建議你必須考慮清楚各種風險後，才作出任何捐款。//
呢方面已經令我卻步

// 我們只要求項目發起人輸入基本個人資料，並不會進行核對及查證，以保證發起人私隱。//
呢方面亦令你地無法監管眾籌項目
咁同我就咁直接過數畀對方有乜分別呢

例如好似攬炒巴咁嘅眾籌項目
要籌100萬去落廣告
但最終只籌到10萬完全唔夠做要放棄
咁所有退款事宜就要收付雙方自己搞
不但無保障而且要大量行政開支
又留低中間嘅額外成本如兌換差價又由邊個支付等一堆疑問

要我講你地根本無提供到一個眾籌平台應有嘅務
人地收5%做嘅嘢你1/5都做唔到
點解說服人畀1%呢？

無名人認證繼續保持懷疑態度
近排人血饅頭太多